<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Termux on MuryP Beta</title><link>/tags/termux/</link><description>Recent content in Termux on MuryP Beta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2021 03:37:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/termux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Manipulasi Text Menggunakan Shell</title><link>/fail/termux/manipulasi-text-menggunakan-shell/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 03:37:52 +0000</pubDate><guid>/fail/termux/manipulasi-text-menggunakan-shell/</guid><description>disini saya akan menjelaskan bagaiamnaa cara mengatasi saat kita mengimport content dari blogger namun masih menggunakan html.
sed -i '2s/^/ authors=[&amp;quot;muryp&amp;quot;] \n/' *.md for file in *.md; do echo '{{&amp;lt; /html &amp;gt;}}' &amp;gt;&amp;gt; &amp;quot;$file&amp;quot; done Ket :
1s : barii</description></item><item><title>Menggunakan SSH Di Termux</title><link>/fail/bassic/keamanan/menggunakan-ssh-di-termux/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 02:06:04 +0000</pubDate><guid>/fail/bassic/keamanan/menggunakan-ssh-di-termux/</guid><description>Buat folder .ssh jika tidak ada, lalu masuk dan buat key $ mkdir .ssh $ cd ~/.ssh/ $ ssh-keygen -t rsa -C &amp;quot;yourmail@domain.com&amp;quot; -b 4096 exam :
ssh-keygen -t rsa -C &amp;quot;alifmuryp@gmail.com-b 409696 Generating public/private rsa key pair. Enter file in which to save the key (/data/data/com.termux/files/home/.ssh/id_rsa): github Enter passphrase (empty for no passphrase): Enter same passphrase again: Your identification has been saved in github Your public key has been saved in github.</description></item><item><title>Belajar Linux via Android</title><link>/fail/termux/linux/belajar-linux-via-android/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 03:30:00 +0000</pubDate><guid>/fail/termux/linux/belajar-linux-via-android/</guid><description>&amp;nbsp; &amp;nbsp; Welcome dude! bagi kalian yang baru mampir dan salam juga bagi kalian para pembaca setia blog ini hehehe. Kali ini Saya ingin memberikan informasi kepada kalian. Bagi kalian yang mengikuti step step di blog ini, kalian pasti sudah mengerti apa itu termux. Bagi kalian yang belum mengetahui jelas mengenai termux, kalian bisa kunjungi artikel disini&amp;nbsp; &amp;nbsp;OK saya anggap kalian sudah paham dengan termux. Kalian bisa menggunakan beberapa kode dibawah ini untuk membantu kalian belajar termux.</description></item><item><title>Comand/Syntax Termux dan Linux Ubuntu</title><link>/fail/termux/linux/comandsyntax-termux-dan-linux-ubuntu/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 01:11:00 +0000</pubDate><guid>/fail/termux/linux/comandsyntax-termux-dan-linux-ubuntu/</guid><description>&amp;nbsp;Hello Worl!
Disini saya membuat archive yang bisa kugunakan nanti sewaktu-waktu. Disini saya tidak akan menjelaskan secara rinci karena ini hanya berupa catatan saja. Untuk informasi lebih lanjut kalian bisa cari di google ataupun nanti saya buatkan artikel khusus untuk itu.
apt updateapt upgradeapt install tsusudo apt installsudo apt listsudo apt updatesudo apt upgrade&amp;nbsp;sudo cd /sdcardsudo chmod 777clear&amp;nbsp;sudo cp -f namafile.php /data/data/com.termux/files/homesudo cp -rf folder1 folder2sudo mkdir newfolderlsexitsudo mv namafile.</description></item><item><title>Termux? Aplikasinya Programming</title><link>/fail/termux/termux-aplikasinya-programming/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:17:00 +0000</pubDate><guid>/fail/termux/termux-aplikasinya-programming/</guid><description>Termux? Aplikasinya Programming&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Welcome dude! bagi kalian yang baru mampir dan salam juga bagi kalian para pembaca setia blog ini hehehe. Kali ini Saya ingin memberikan informasi kepada kalian. Saya yang ingin bisa coding tapi hanya bermodal hp dan ke warnet(curhat). Tapi aku tak menyerah begitu saja, hingga saya menemukan banyak aplikasi yang bisa ku pelajari agar bisa coding. meskipun terbatas di hp saya bisa melakukan yang tidak bisa dilakukan di hp ku terapkan di warnet.</description></item></channel></rss>