<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bassic on MuryP Beta</title><link>/tags/bassic/</link><description>Recent content in Bassic on MuryP Beta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 29 Jan 2021 14:01:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/bassic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Membahas Mengenai SSH dan Contoh Penggunaannya</title><link>/blog/bahas-ssh/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 14:01:11 +0000</pubDate><guid>/blog/bahas-ssh/</guid><description>Hello world! Disini saya tidak akan membahas terlalu dalam mengenai ssh. Saya ahanya akan memberikan gambaran bagi kalian yang belum sama sekali tahu apa itu ssh.
Membahas Mengenai SSH dan Contoh Penggunaannya Penjelasan Secara singkat padat dan jelas. SSH itu adalah kunci yang biasa digunakan di server, untuk me-remote jarak jauh.
Ketika kita membuat SSH key kita akan mendapat dua buah file, yaitu publick key dan privat key. Privat key biasanya ditandai dengan akhiran .</description></item><item><title>Menggunakan SSH Di Termux</title><link>/blog/menggunakan-ssh-di-termux/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 02:06:04 +0000</pubDate><guid>/blog/menggunakan-ssh-di-termux/</guid><description>Buat folder .ssh jika tidak ada, lalu masuk dan buat key $ mkdir .ssh $ cd ~/.ssh/ $ ssh-keygen -t rsa -C &amp;quot;yourmail@domain.com&amp;quot; -b 4096 exam :
ssh-keygen -t rsa -C &amp;quot;alifmuryp@gmail.com-b 409696 Generating public/private rsa key pair. Enter file in which to save the key (/data/data/com.termux/files/home/.ssh/id_rsa): github Enter passphrase (empty for no passphrase): Enter same passphrase again: Your identification has been saved in github Your public key has been saved in github.</description></item><item><title>Penjelasan singkat mengenai Shared hosting, Dedicated Hosting , Cloud Hosting, dan VPS</title><link>/blog/penjelasan-singkat-mengenai-shared-hosting-dedicated-hosting-cloud-hosting-dan-vps/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 03:47:00 +0000</pubDate><guid>/blog/penjelasan-singkat-mengenai-shared-hosting-dedicated-hosting-cloud-hosting-dan-vps/</guid><description>Penjelasan singkat mengenai Shared hosting, Dedicated Hosting , Cloud Hosting, dan VPSHello world!
Pernahkah kalian mendengar istilah Shared hosting, Dedicated Hosting , Cloud Hosting, dan VPS? Tau kalian bingung mau pilih yang mana? Oke mari kita bahsa satu per satu.
Pertanyaan yang harus bisa kalian jawab sendiri untuk bisa memilih mana yang terbaik :
Berapa anggaran bulanan Anda?Jika tipis bisa pilih shared hostingApakah lalulintas web anda banyak atau biasa saja?</description></item><item><title>Penjelasan mengenai hacker dan jenisnya</title><link>/blog/penjelasan-mengenai-hacker-dan-jenisnya/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 02:01:00 +0000</pubDate><guid>/blog/penjelasan-mengenai-hacker-dan-jenisnya/</guid><description>Penjelasan mengenai hacker dan jenisnyaHello world!
Pasti kalian sering mendengar istilah Hacker. Namun Tahukah anda mengenai Hacker? Apa sih Hacker itu? Apakah semua Hacker jahat? Mari kita ulas satu persatu.
Hacker sebenarnya adalah orang-orang yang bekerja dibidang IT(Informasi Teknologi) dimana mereka bertugas untuk menyelesaikan sebuah masalah mengenai IT dan programing. Namun ada beberapa menggunakannya untuk kejahatan. Sehingga hacker diklasifikasikan menjadi 3, yaitu Black Hat, White Hat, dan Grey Hat.</description></item><item><title>Apa Sih IP Address Itu? Dan Jenis Serta Fungsinya</title><link>/blog/apa-sih-ip-address-itu-dan-jenis-serta-fungsinya/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 02:07:00 +0000</pubDate><guid>/blog/apa-sih-ip-address-itu-dan-jenis-serta-fungsinya/</guid><description>Hello world!IP addres sering kita jumpai namun tidak diketahui. Lalu apa sih IP Address Itu? Dan Jenis Serta Fungsinya apa? Oke mari kita simak berikut ini.
Apa Sih IP Address Itu? Dan Jenis Serta FungsinyaApa itu IP?Secara sederhana IP address sangat mirip dengan nomor telepon, dimana satu sama lain memiliki nomor yang unik seperti layaknya nomor hp kita.&amp;nbsp;Dan nomor IP tersebut&amp;nbsp;digunakan sebagai identitas di internet. Tahukah, jika HP pintar yang anda pakai juga memiliki IP address juga.</description></item><item><title>Apa itu server? Dan jenis-jenisnya</title><link>/blog/apa-itu-server-dan-jenis-jenisnya/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 02:55:00 +0000</pubDate><guid>/blog/apa-itu-server-dan-jenis-jenisnya/</guid><description>Apa itu server? Dan jenis-jenisnyaHello world!
Setelah mengetahui mengenai back end&amp;nbsp;selanjutnya kita harus tahu mengethui&amp;nbsp;server . Karena&amp;nbsp;back end&amp;nbsp;pasti ketemu dengan&amp;nbsp;server.&amp;nbsp;
Serverserver&amp;nbsp;atau bahasa indonesianya peladen adalah sebuah software atau hardware yang bisa memenuhi permintaan klien. Permintaan klien diterima melalui protokol http dan yang terkait lainnya.
FungsiFungsi&amp;nbsp;web server&amp;nbsp;sendiri adalah menyimpan, memproses, dan mengirimkan halaman web ke klien. Dimana server mengirim sebuah html, style sheet, script atau file video dan foto melalui http atau https ke klien.</description></item><item><title>Apa itu Back End? Dan Tugas seorang Back End</title><link>/blog/apa-itu-back-end-dan-tugas-seorang-back-end/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 23:42:00 +0000</pubDate><guid>/blog/apa-itu-back-end-dan-tugas-seorang-back-end/</guid><description>Apa itu Back End? Dan Tugas seorang Back End&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;Akhir-akhir ini kita sering mendengar mengenai Back End dan Back End sendiri sangat dibutuhkan di era sekarang apalagi sekarang serba online dan membutuhkan sebuah website. Lalu, peran Back End dalam pembuatan web itu apa saja? Mari kita bahas di artikel berikut ini.
NB : apakah kalian sudah mengetahui Front End atau Full stack development atau web design? coba kalian kunjungi link berikut klick disini.</description></item></channel></rss>