<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Back End on MuryP Beta</title><link>https://muryp.my.id/tags/back-end/</link><description>Recent content in Back End on MuryP Beta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2020 03:47:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://muryp.my.id/tags/back-end/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Penjelasan singkat mengenai Shared hosting, Dedicated Hosting , Cloud Hosting, dan VPS</title><link>https://muryp.my.id/fail/bassic/jaringan/penjelasan-singkat-mengenai-shared-hosting-dedicated-hosting-cloud-hosting-dan-vps/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 03:47:00 +0000</pubDate><guid>https://muryp.my.id/fail/bassic/jaringan/penjelasan-singkat-mengenai-shared-hosting-dedicated-hosting-cloud-hosting-dan-vps/</guid><description>Penjelasan singkat mengenai Shared hosting, Dedicated Hosting , Cloud Hosting, dan VPSHello world!
Pernahkah kalian mendengar istilah Shared hosting, Dedicated Hosting , Cloud Hosting, dan VPS? Tau kalian bingung mau pilih yang mana? Oke mari kita bahsa satu per satu.
Pertanyaan yang harus bisa kalian jawab sendiri untuk bisa memilih mana yang terbaik :
Berapa anggaran bulanan Anda?Jika tipis bisa pilih shared hostingApakah lalulintas web anda banyak atau biasa saja?</description></item><item><title>Apa Sih IP Address Itu? Dan Jenis Serta Fungsinya</title><link>https://muryp.my.id/fail/bassic/jaringan/apa-sih-ip-address-itu-dan-jenis-serta-fungsinya/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 02:07:00 +0000</pubDate><guid>https://muryp.my.id/fail/bassic/jaringan/apa-sih-ip-address-itu-dan-jenis-serta-fungsinya/</guid><description>Hello world!IP addres sering kita jumpai namun tidak diketahui. Lalu apa sih IP Address Itu? Dan Jenis Serta Fungsinya apa? Oke mari kita simak berikut ini.
Apa Sih IP Address Itu? Dan Jenis Serta FungsinyaApa itu IP?Secara sederhana IP address sangat mirip dengan nomor telepon, dimana satu sama lain memiliki nomor yang unik seperti layaknya nomor hp kita.&amp;nbsp;Dan nomor IP tersebut&amp;nbsp;digunakan sebagai identitas di internet. Tahukah, jika HP pintar yang anda pakai juga memiliki IP address juga.</description></item><item><title>Apa itu server? Dan jenis-jenisnya</title><link>https://muryp.my.id/fail/bassic/jaringan/apa-itu-server-dan-jenis-jenisnya/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 02:55:00 +0000</pubDate><guid>https://muryp.my.id/fail/bassic/jaringan/apa-itu-server-dan-jenis-jenisnya/</guid><description>Apa itu server? Dan jenis-jenisnyaHello world!
Setelah mengetahui mengenai back end&amp;nbsp;selanjutnya kita harus tahu mengethui&amp;nbsp;server . Karena&amp;nbsp;back end&amp;nbsp;pasti ketemu dengan&amp;nbsp;server.&amp;nbsp;
Serverserver&amp;nbsp;atau bahasa indonesianya peladen adalah sebuah software atau hardware yang bisa memenuhi permintaan klien. Permintaan klien diterima melalui protokol http dan yang terkait lainnya.
FungsiFungsi&amp;nbsp;web server&amp;nbsp;sendiri adalah menyimpan, memproses, dan mengirimkan halaman web ke klien. Dimana server mengirim sebuah html, style sheet, script atau file video dan foto melalui http atau https ke klien.</description></item><item><title>Apa itu Back End? Dan Tugas seorang Back End</title><link>https://muryp.my.id/fail/bassic/penjelasan/apa-itu-back-end-dan-tugas-seorang-back-end/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 23:42:00 +0000</pubDate><guid>https://muryp.my.id/fail/bassic/penjelasan/apa-itu-back-end-dan-tugas-seorang-back-end/</guid><description>Apa itu Back End? Dan Tugas seorang Back End&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;Akhir-akhir ini kita sering mendengar mengenai Back End dan Back End sendiri sangat dibutuhkan di era sekarang apalagi sekarang serba online dan membutuhkan sebuah website. Lalu, peran Back End dalam pembuatan web itu apa saja? Mari kita bahas di artikel berikut ini.
NB : apakah kalian sudah mengetahui Front End atau Full stack development atau web design? coba kalian kunjungi link berikut klick disini.</description></item></channel></rss>